C’était un balcon duquel on pouvait voir sa nuque. Il n’y avait pas vraiment d’explication scientifique à ce phénomène. Il suffisait de poser l’une de ses mains sur la rambarde pour qu’une image de sa propre nuque apparaisse dans le vide, un mètre devant soi. La première personne à en faire l’expérience tenta bien évidement de toucher ce qu’elle pensait être une vraie nuque et bascula définitivement du 8ème étage. Les deux personnes suivantes, une femme de chambre et un inspecteur, moururent de la même façon dans les heures qui suivirent, entraînant rapidement une couverture médiatique nationale sur ce qui était alors présenté comme un “Triple homicide à Villeneuve-sous-Bois”. La dénomination “Le balcon du Diable” n’apparut dans la presse que de six mois plus tard. Temps vraisemblablement nécessaire pour pousser un chercheur dans ses retranchements et le convaincre du caractère surnaturel de son objet d’étude. Ensuite, tout alla très vite. Le chercheur bavard fût retrouvé pendu dans sa voiture. Les réseaux sociaux furent coupés. Puis rallumés par des employés inquiets. Tout le monde s’énerva et deux milles huit cents personnes, dont bon nombre de journalistes étrangers, moururent dans une bousculade, en voulant vérifier la véracité des faits rapportés. Ce n’est que plusieurs années plus tard que l’on découvrit que ce balcon faisait, en fait, tout simplement partie d’une courte histoire fantastique sans intérêt
